後雲格時代首擊 阿仙奴難頂藍月

英超首輪最矚目戲碼周日爆發，衞冕之師曼城作客換帥的阿仙奴；曼城擴軍雖未算積極，但本身班底極雄厚，默契不用懷疑，無懼再訪倫敦，信「藍月」新季旗開得勝，讓半/一捧上盤。
文：牽牛

曼城上季以100分封王，雖然表面看，藍月要成為近10年首支衞冕球隊將面對甚大挑戰，因為擴軍使費及不上利物浦、車路士及曼聯等主要對手，三位新兵中，也只有翼鋒馬列斯屬重點收購，其餘只是為未來部署的年輕戰將。但事實上，曼城的基本班底已足夠砌出兩套具爭標能力的陣容，而且大部份處當打之年，領隊哥迪奧拿繼續領軍，上下一早建立良好默契，在季初階段，絕對比新埋班的球隊具優勢。

曼城連續七季首戰贏波

曼城強陣出擊，較遲歸隊的世界盃國腳奇雲迪布尼及史達寧日前已歸隊，兩人雖缺席了季前熱身賽，但狀態不成問題，皆可望在今仗上陣。曼城在社區盾輕取車路士2:0，失意於世界盃的阿古路梅開二度，加上貝拿度施華及利萊辛尼等頂級戰將，戰力仍屬英超頂班。在社區盾一仗因輕傷休戰的大衛施華已無大礙可以候命，曼城人腳相當完整。此外，藍月已連續七季在英超揭幕戰全取三分，包括上季作客輕取白禮頓2:0，今仗就算讓至半/一，仍然可捧上盤。
阿仙奴今季開始「後雲格時代」，雖然新帥艾馬利曾助巴黎聖日耳門奪取法甲等錦標，也為西維爾贏得歐霸盃，但畢竟初登英超舞台，宜採觀望態度。

艾馬利未有最佳陣式

雖然阿仙奴季前賽表現不錯，連同國冠盃五戰累積三勝兩和的不敗戰績，但始終新兵較多，包括中場盧卡斯托拉拿及翼衞列治史迪拿等，仍需時磨合及適應；在中堅位置上，哥斯尼仍因傷缺陣，兵工廠料以梅斯達菲與新兵柏柏斯達夫普路斯扼守中路，左閘的蒙利爾及哥拉辛拿斯有傷，或需起用小將美蘭尼爾斯；賓特尼奴或正選上陣把關，惟穩健感及不上施治。
前線方面，拿卡錫迪與奧巴美揚仍未完全磨合，球隊攻守均有疑問下，今仗縱主場出師，但兵工廠近季對強隊戰績多處下風，上季聯賽對曼城兩戰全負，受讓也不值支持。